---
author: 文心玲
title: 六道之外
lang: zh-Hant
date: 2011-03-22 00:05
layout: post
depth: 2
category: six
---

### 六道之外-5

<br/>

什麼是六道師？其實六道師也跟一般人一樣，生活在這個世界上，都需要吃飯睡覺。

一步蓮華心靈諮商所內，穿著僧袍但沒出家的帶髮修行者笑笑桃正在撰寫著下一本心靈書籍，雖然六道師能幫人消災解厄但是收到的捐獻卻分毫不能留做己用，一步蓮華只能靠寫書的版稅勉強維持基本的生活開銷。

就這一點來說，蒼就比一步蓮華幸運很多，偶爾神棍一下就能靠心靈占卜攢到四處遊歷的旅費，不需要努力寫心靈書籍與上電視節目拋頭露面。

目前正任職於電視台節目企劃部的善法天子也邀過蒼上靈異節目，蒼嫌麻煩拒絕了，其實笑笑桃知道蒼真正拒絕的理由是怕曝光。

如果紅了會被一堆粉絲包圍，那就不能安心一邊看書一邊打盹，蒼想必無法忍受這種日子。

所以他只好本著我不入地獄誰入地獄的精神，自己宣傳並維持心靈諮商所，幫助需要幫助的人群時也順便能幫助蒼，如果他不幫蒼找一些案子做，想靠蒼天生淡泊或者可以說有點懶惰的個性累積到五百個功德，恐怕是難如登天。

想到這裡，一步蓮華又在他正寫著的新書寫下一段：累積五百個功德，六道師方可證得仙位，也就是凡人常說的昇仙得道。

只不過要在天庭的仙錄上增加一個名字，卻要耗費千年時間不斷轉世投胎，只為累積五百功德證得仙位，六道師其實也不比凡人快樂。

正當他思考這段該不該修改時，心靈諮商所的門鈴響了，一步蓮華起身開門。

今日一步蓮華心靈諮商所只有一名預約的客人，名字寫著：棄天帝。

然而走進一步蓮華心靈諮商所的客人並不是棄天帝，依照蒼給的資料看來棄天帝應該是個混血兒樣貌的黑髮男人，走進來的人雖然有著混血兒的鷹勾鼻與特殊的異色眼瞳，但一身白西裝與銀白長髮很明顯不是蒼所說的棄天帝。

『有預約嗎？』

他微笑遞一張名片。『我是異度國際貿易股份有限公司董事長，太陽神，有預約的棄天帝是我弟弟，與錢有關的事情向來由我處理。』

『太陽神董事長，請坐。』

指了雙人座的布沙發方向後，一步蓮華到櫃子裡取出熱水沖泡即可的三角茶包，挑比較大眾化的菊花普洱茶沖了兩杯。

『需要我先解說法事的規模與金額嗎？依照令弟的狀況看來，最少需要辦七天七夜的超度法事才能化解。』

太陽神接過茶杯，他看也不看一步蓮華放在他面前的資料，直接說道：

『神棍不都一樣是要錢。金額多少？我開即期支票，你到銀行就能提領現金。』

太陽神將一張蓋過章並簽好名的空白支票放在桌上，然後微笑著看一步蓮華。

一步蓮華挑眉直瞪著太陽神，他自認他的脾氣很好，但他也不免動怒。

『如果錢能解決所有事情，您今天也不必過來。這裡每一位信眾捐獻的錢除了辦法事以外，剩餘的款項都用來幫助山區孩童繳營養午餐錢，同時也為信眾作功德。您如果當我們心靈諮商所是斂財的地方，麻煩出去門口，慢走不送！』

一步蓮華難得兇人，被兇的人卻不慍不火，還拍手大笑。

『哈哈哈哈，我就知道我沒看錯，你們果然是有真本事，不是一般假藉宗教名義斂財的機構。』

一步蓮華此刻在心中默念觀世音心經，無眼耳鼻舌身心意，面對試探言語行為視為無聽聞無看見，心頭火氣漸漸消散。

『我們的宗旨是幫苦難大眾消災解厄，也為信眾累積來生福報，如此解釋您可清楚？』

『喔，但我不要什麼來生福報。錢我出，法事照辦，而且我出雙倍的錢請你們多幫我辦一件事情。』

為了一千名孩子能有營養午餐吃，一步蓮華努力擠出微笑。

『您需要一起超度十八代先祖嗎？』雖然他說得很客氣，但這句話怎麼聽都有些罵人的意思在。

太陽神搖頭，他笑著說道：

『異度國際貿易公司需要一名特聘風水命理師，這個人選只有一個人能勝任，就是蒼。』

<br/>

十分鐘後當蒼走進一步蓮華心靈諮商所時，正巧與太陽神擦肩而過。

帶上墨鏡的太陽神看起來與常人沒什麼分別，所以蒼也只注意到他近一九零的身高與純白的名牌西裝。

只不過太陽神打量似的眼神令蒼感到不安，好像在哪裡見過類似的眼神，他又一時想不起來。

『蒼，下次見。』太陽神很熟絡似的向他打招呼，蒼也點頭回應道：下回見。

再淡漠的人也必須懂禮貌，他只是禮貌性回應而已，畢竟他在這個城市待不了幾天就要走了，下回也不知道是何時再見。

蒼沒想很多就走進一步蓮華心靈諮商所，五分鐘後聽見笑笑桃被打的哀號聲，接著就是蒼打開玻璃門要走，被打過的笑笑桃擋在門口裝可憐博同情讓他同意。

『拜託嘛，就為了山區的孩子們忍耐兩個月，兩個月時間可以多讓孩子們吃一年的營養午餐划得來啊！蒼，我求你了，就幫這次忙下不為例好嗎？』

蒼瞇著眼思考要不要多補幾拳，仞善天女及時在他耳邊提醒道：此事能再多增加一點功德，總計得到三點功德，加上原本就累積的兩百點功德能有兩百零三點功德了。

功德累積不易，兩個月時間一咬牙就忍過去，算算好像也不虧。

蒼伸手，笑笑桃下意識跳開怕又被打，蒼只好嘆氣說道：

『委託書拿來給我簽名。』

<br/>

說起來，一步蓮華心靈諮詢所原本就是個比神棍還神棍的存在。

要不是從小學就與笑笑桃結下孽緣，蒼大概還能悠閒自在地做個偶爾幫助迷途靈魂回家的懶惰六道師，偏偏讓他認識了能看到鬼神卻沒有能力的一步蓮華，考大學時一步蓮華忽然說要念佛學院，從此蒼以為他解脫了，沒想到一步蓮華不只帶髮修行，還進一步認識一票人開了個一步蓮華心靈諮商所，專門以幫他做功德為名找一堆麻煩事給他做，有時候蒼想起這件事不免感嘆一下，孽緣啊！

<br/>

<br/>

